{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013488",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동국시호"
    },
    "text": "東国市号 (동국시호)\\n\nこの筆写本は、4冊の巻数で構成されており、奎章閣図書であると言えます。朝鮮の宣祖（ソンジョ）時代から高宗（コジョン）時代までの間に文武祭神によって授けられた諡号が集められています。この本は当時の人物の性格や役職、制度について研究する上で重要な資料となっており、高宗の時代に編纂されました。本には計1,364人の諡号が収録されており、各人物ごとに備三望や落とし点、開望などが含まれています。ただし、序文や跋文などは存在せず、本文のみが収録されているため、編纂の経緯については分かりません。第1冊では曽左議政から領議政金昌集までの計304人が列挙されており、第2冊では左議政イ・ゴンミョンから曽爾祖判書キム・チャンフプまでの計304人が記載されています。第3冊では行刑組版書のナム・ユヨンから行判中枢府使のホン・ヤンホまでの計311人が、最後の第4冊ではウ・ウィジョンのキム・イギョからヨン・ウィジョンのチョン・ウォンヨンまでの計445人が収録されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この筆写本の名称は何ですか？",
            "answer": "東国市号 (동국시호)"
        },
        {
            "question": "この筆写本は何冊で構成されていますか？",
            "answer": "4冊です。"
        },
        {
            "question": "この筆写本に収録されているのは何ですか？",
            "answer": "朝鮮の宣祖（ソンジョ）時代から高宗（コジョン）時代までの間に文武祭神によって授けられた諡号が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "当時の人物の性格や役職、制度について研究する上で重要な資料です。"
        },
        {
            "question": "この筆写本はいつ編纂されましたか？",
            "answer": "本は高宗の時代に編纂されました。"
        },
        {
            "question": "この筆写本には何人の諡号が収録されていますか？",
            "answer": "1,364人の諡号が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の第1冊ではどのような人物が列挙されていますか？",
            "answer": "第1冊では曽左議政から領議政金昌集までの計304人が列挙されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の第2冊ではどのような人物が記載されていますか？",
            "answer": "第2冊では左議政イ・ゴンミョンから曽爾祖判書キム・チャンフプまでの計304人が記載されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の第3冊ではどのような人物が記載されていますか？",
            "answer": "第3冊では行刑組版書のナム・ユヨンから行判中枢府使のホン・ヤンホまでの計311人が記載されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の最後の第4冊ではどのような人物が収録されていますか？",
            "answer": "最後の第4冊ではウ・ウィジョンのキム・イギョからヨン・ウィジョンのチョン・ウォンヨンまでの計445人が収録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 323,
        "QA": 413
    }
}